召喚lihkg所有學神/P牌巴絲 (29)

上個post

召喚lihkg所有學神/P牌巴絲 (28)

祝各位巴絲旗開得勝

永考 3點鐘係咪多數第三條線 retake

覆S!NB: 有個官無講啲咩我自己入咗右線唔駛煩

覆神人朱千雪: 係呀, 好易考

我個陣係1425考既, 不過聽講真係多數考第三條線

thx 但好多整路 驚驚地

巴打，考前一個月先學會唔會好大獲 驚想補鐘都冇時間

無野架, 望鏡打燈回頭望+慢過is ok

唔好驚, 你要記住一樣野, 你要學既係了解你渣既個架車, 記得d交通規則
行咩路走咩線你可以睇片睇到熟
當你舞得掂架車, 路上情況只要出過大路3,4次就做架啦

有冇巴絲考過石蔭可以講下有咩可以注意

18/10 留名

同問

求解答 天光道3點通常考邊條線？

L位泊車如果間車有小小唔平衡，但冇過界得唔得架？

無拉直晒只係細tick
無過界就得

咁點樣叫做過界呢？紅燈要貼黃格既內邊？

無車人士lm望梅止渴

學左7,8堂，今日先第一次出何文田，俾阿sir屌到自己都慌 落大斜路成日都唔知自己想點 仲要過死車

學咗6，7堂先真正行街？
我第一次考油塘個陣，師傅第2堂已經話出大街feel下
第3堂就已經叫我不停穿梭九龍塘各個豪宅區
第4堂就渣去油塘渣到第9堂啦喎（雖然肥咗 ）

4-6堂就喺九龍塘/九龍城個邊兜，上一堂尾就揸落旺角警署 仲係未去試場，下個月頭就考永孝街

哦，可能你師傅想你揸定手車先呢。
因為永孝街路試係橫跨工廠區，校區，山區同住宅區
每個區既難度唔同，最好有隨機應變既能力
你俾阿air屌2下就心慌慌，俾你去到考場都過唔到工廠區個關啦

當刻已經盡快收拾心情，但落堂之後回想番就有d sad 想問下大家落斜係印住brake落？

我會印，落斜前已經好輕好輕印住，咁樣落斜時如果覺得會太快只要俾d陰力印實，架車就會穩陣咁落斜

LM

你地師傅有無chur住你地轉3波

聽日考2點永考，係咪多數考第3線？
一次都無揸過入去，好驚

宜家入面有兩個整路位 你慢慢跟住車行就可以 好輕鬆冇乜難度 小心入面有兩個斑馬線唔好手快快過完一個就上咗三波唔記得拖番落二波過下一個就可以 留意下路人囉

2點時間ok既，最緊要識停車
因為會有好多死車小巴係到阻住晒
過死車唔好沖，寧願讓車都唔好搏佢停車
永基路右轉葵福路左線有維修
所以如果考官無要求可以轉右靠右
我考個陣係永基路個黃格仔路段已經行右線
聽師傅講永孝街最近都係考第三條多
希望幫到你，祝你1剔pass

尋日攞咗p牌揸屋企架自動波 覺得仲難揸過棍波點算

落斜印住brake無蝕底

唔慣姐, 慢慢玩下泊車先

唔好諗咁多，keep住2波，當平路揸，不過由印油門變做印迫力

多謝巴打

就係未入過入面，入面又有維修，過完維修啲路又有班馬線勁做唔切啲野

記唔記得過左善德中學轉左個讓車口有無臨時紅綠燈要跟？

有3個, 興盛路出葵盛圍有1個, 左轉後有一個,
另外一個要留意既係右邊睇實有無小巴沖出黎

其實考試黎講 斜路停車係咪要N波？(自動波)

考斜路開停最好做足全套
手掣N波, 再D波比油鬆手掣

感謝

死啦 點解我師父話唔洗n波嘅
停就迫力手制 去就油門鬆手制

今朝忠義街迦密村街 1 take pass
如果下星期一去拎 p 牌得唔得
之後去旅行唔想一個月後先拎

我師父都係教手掣加踩實brake，想偷懶就手掣P波

個師傅早2日打左電話黎，10月尾開始上堂

聽日可能落雨 考油塘12點
有無咩要注意

開水撥

開水撥, 開車燈
震定D, 落雨都係咁揸

N唔N波呢個問題已經係日經
已經唔想再討論

各派功夫唔同, 自己揀

今日開始學第一堂, 棍波天光道

岩岩考完永考街丙部pass左
落雨開車渣到葵福路先醒起未開水潑 （好彩一早有開車頭燈）
考第三線，整路個啲燈位衝左三次黃燈，諗住死硬點知pass左

學牌19號到期 今日係最後一次考，終於pass左 好撚感動

多謝樓上巴打既解釋，祝咁多學神巴絲都考到牌

加油, 享受駕駛樂趣

我15號take 3 有咩要留意

正路應該OK
我個陣都係3日後(平日)拎

乙部 今日PASS 最快幾時有P拎

恭喜晒巴打

我今朝路面都好暢通
迦密村街唔算好多死車
最緊要大動作望多啲鏡 大動作睇盲點 唔好心急就得
我原本諗住過架死車
但一見到對面有車好快咁衝過嚟都即急停 chok 親阿 sir 都 ok

意識 >= 技術

唔該晒巴打

想問走完成程係唔係要停埋車骰埋匙先得

然後仲要入一波

收到哂
巴打考朝早幾點？

想問下如果我行緊，有人過馬路，我係咪要拉手制停車，大約1秒個人就行完，我驚就咁踩brake 好似會死火咁

我考 1005

好的，共勉之

拉手掣, P波, 熜車
做足先好落車

否則衰收尾

我想問下學車王點睇？

停車>一波>熄匙？

憋左先1波

唔會有機會係熄匙放極力子果下因為引擎未停轉 成架車彈起

thank you巴打

停車>手掣>空波>熄匙>一波

跟足就唔會

話說想問下你地學棍波通常學幾多堂就考？

唔好參考其他人幾多堂
有人十堂學得識哂 有人二十堂都未得識
睇自己渣成點 再決定補唔補鐘啦

十七節

我都諗住加多d堂，想一次過pass

留名

去咗鴨駕視察
夜晚學真係無意思

今日PASS 星期二拎得牌？

有冇人有師傅介紹，學牌過左期
重考，諗住練返1,2堂就算，有信心考多次就pass，唔想哂錢去續牌，想問下有冇人介紹師傅肯教無牌

巴打加油

我應該會星期一去試下

睇你熟哂考試D野未
唔熟補到熟囉

下星期一11:30考天光道，有咩tips

輕型貨車s位泊車, 係咪成個泵把都要入黃格仔? 可唔可以擲界?

唔可以

過2日考 有咩要注意？

考邊度

遮住LGA 既一半

唔會有師傅咁博

忠義街

你覺得你咁樣搞
就算有師傅肯, 每堂收你雙計三計
一見附近有警車就叫你落車
會唔會蝕過你續牌

祝你好運 出試場要小心

唔係淨係計四個碌咩

我之前考油塘 幫唔到你

岩岩永孝街pass 考左5次終於pass

恭喜巴打 齊齊拎p

岩岩pass左筆試 下年7月忠義街考路試
幾時跟師傅學車好？
利申 返工狗 得星期六/日有時間

上午考永孝嘅巴打絲打要小心，今日葵盛圍有好多廢老沖出黎同啲知障人士，各位要小心

琴日pass筆試 下年7月考天光道

輕型貨車wor

請問學牌過左期，續學牌係咪兩三日就搞掂

去運輸署 即刻有

個BUMP 都計 泊位

pat pat 要入黃格

岩岩河畔肥左

PATPAT要入 LGA 呢個字 個格入面 遮住一半

thx

睇中鏡望去後鏡會睇到個pat pat入唔入到黃格

個時淨係叫我睇四個碌同埋遮到G字個一橫就係

同問 油塘肥左 學牌11月到期
係咪可以照考試，只係無得學車咁解

岩架 遮到一橫就係遮到一半

嚟緊考澤安道請問有冇咩要注意?難考嗎？

算易, 出試場閘口有啲窄, 唔好超速

五次你搞咩

迦密村街多死場 最緊要慢
忠義街pass 咗
你加油

謝謝你，超速係唔係60咪？

全部都係衰啲緊張，同比舊cf陰咗

考牌過40已經超

可唔可以擲黃界

50

單講路線黎講忠義街算易考架喇
死車果啲睇彩數啦

個車碌唔入黃格

兩年前係大球場考fail左
而家想去報鴨駕夜晚收工後學車
有咩要注意？
筆試係咪要再考過

有冇後車CAM

陰咩

冇野要注意
唔洗重考筆試
鴨駕豬都識考

幾多為之超速都唔知....
你考到都唔好揸

50係超速 自己定40為限 因為一超就FAIL

過50係超速

有
不過都有教睇後鏡點睇

臨考保險過期，仲要比考牌官發現，即埸換車考

聽日考鴨駕有冇咩要注意
第二次考轉左去呢度 有d緊張

聽日考跑馬地1530

聽日10點半元朗
第一次考

10分鐘唔洗, 冷靜D 好快就過
小心D 貨車抽頭, 平日朝早有清潔工係馬路, 注意下

我有時就係見到一邊兩邊有車要騎線過
打咗燈之後到底係等對頭車過咗先定係慢慢駛過就得？
有時就係兩邊怕冇一道門距離

你騎線當然要等對頭車行左先

好CAM好易 練多D就熟

點解師傅會比人由九龍塘揸出永孝街
我仲淆過佢

喺大路一定要行正中間 減少比後面既車喺你兩邊爬頭機會

講真 鴨駕夜晚真係無乜車
變相好少機會去點樣去處理
一d危機同埋突發事
盡量日頭學就最好
去得鴨駕都係想穩陣pass姐

係呀，當然可以拉

我都唔識，不過你係facebook 搵梁錦華師父就可以，有齊聨絡資料

我第一揸去永孝個陣都淆到死，
之後就放膽去好爽

如果考鴨脷洲路試衰左是否好冇用..

考牌都要睇運嘅
唔好灰心
下次再考再做好啲就得
鴨駕都唔係 100% 合格率

考2線係利榮街轉入利興街果個位轉左入去之後見到有架死車係我條線同架學車係對面線 架學車又係打右燈準備過死車 我係咪應該停低讓佢行先?

人哋喺自己條線 緊係讓佢先

肥撚左
屌

唉我唔知點解自己會照行 明明學果時講過好多次

仲有如果個考官剔我未能調整車速以適應交通情況係咪代表我太慢?
但明明可以上2,3波既我都上哂 呢個位唔係太明白

最慘冇得問番個考官
巴打有冇諗住搶快期?

可以係太快或者太慢
呢個要問返個官同你自己先知點解剔你
但應該都係剔輕微姐？

有
應該唔再報駕院出面搵cf

多數係太慢，太快會剔超速

多謝晒幾位巴打
我今日pass咗啦

巴打如果你下次再考
記得同前面地盤嗰個哥哥仔打定招呼
佢會幫你睇後面有冇車 冇車會叫你過
同埋佢今日特登叫班啊叉駛好部車所以條路係容易過咗
幾好人架佢
我今日都係靠佢先過到

就係冇得問佢先慘
佢輕微同嚴重都有剔 死唔死
我番到去個師傅話我慢 同我一齊出果啲車都番哂黎
但我又覺得同平時學果時既車速冇乜分別

最on9係自己miss左個模擬考試都唔知 如果唔係可能唔洗fail

同埋呢個位應該入咗去第二條線先
因為第一條線正常都好多死車
見到左邊條線冇車先返過去 之後有死車再轉返出去咁
呢個問題我之前都有問

下星期四12點重考丙部忠義街
上次又係考忠義街，有一下心急得濟一岀就彈左極力子死火，跟住就係迦密村街2邊死車，過個下無擰頭。。。
依加又好緊張

佢今日都有幫我呀
佢揮哂手叫我得 點知下一秒對面線有架的士衝緊過黎

學果時明明做到 十次有九次都會識停低讓人
見對面架學車慢就唔知點解決定衝出去
可能慣左有人係隔離提我

D的士佬真係唔會理人考緊試真係幾契弟
今日同咗個哥哥仔吹陣水
因為我係連續學三日之後就考 佢認得我
佢成日幫d靚女同學過順便抄下牌咁
好鍾意幫駕院同學仔

當師傅開始唔出聲其實就代表你已經得咗九成
剩低個一成就係睇你考個陣會唔會唔記得做野

又真係幾多靚女同學仔
其實我事前冇同佢講過野 係佢主動幫我

希望有快期啦 上網睇有啲人話最快7日就有
如果唔係要出年五月 到時同重新學過冇分別

Btw恭喜哂巴打

過左筆試
2月考路試
幾時先聯絡教車師父好？
利申 : 鴨

有幾個早上學揸私家車既真心靚
望到我都差d冇望返前面條路

叫師傅幫手搞啦
佢留意到有人調咗時間就可以叫你搶咗佢
我見過有人兩三個星期都得

通常都係差唔多考牌前一兩個月可以開始聯絡佢
佢就會幫你搞晒所有野 包埋長途同埋模擬考試嗰d

我都係第二次先得既
第一次係沙田考多石衰轉彎同過線擰頭唔夠明顯
通常第二次都會手鬆d既 加油啊巴打

咁我又唔想佢手鬆 我想自己克服個問題
希望真係兩三個星期就有得再考啦
多謝巴打既鼓勵

其實只要個路面經驗夠自自然然就會記得既
我都係過咗差唔多一年先排到重考 第一日揸返都要重新pick up
不過我覺得其實新手應該係沙田或者其他地方學咗有晒全面d既交通經驗先
到衰咗真係唔得再過返鴨駕 好自然就會覺得簡單好多同埋即時應用返之前個技術
我見幾多人都係出面學唔掂入到黎就搞得掂

咁如果一開頭學係係鴨駕呢

一年咁耐
到時我實乜都唔記得 同埋自己都唔想等咁耐

鴨駕本來合格率就唔高
唔好見連登仔講到鴨駕合埋眼都合格咁

咁可能你根本學果陣已經太慢
你係唔係揸10幾果D同學

成日見D人揸極都揸唔夠20

11月尾 12月頭約第一堂

而家可以打去講個HI 等佢ADD左你whatsapp先

泊位標準係點？
帥傅教：唔準掂到石壆、四個車胎在格仔內，車尾bumper要過到泊車方格後面條白線

有無錯？

唔係喎 我成日一有位就轉2波再加輕踩油門個喎
成條線有兩個位轉3波我全部轉哂 不過好快就要落番2波
會唔會係有個位有死車但我見對面線冇車照用2波過頭 所以有問題?

鴨駕合格率唔高既咩

唔高
駕院合格率只比外面高唔到10%

條線易D, 考官嚴D, 平衡番姐
駕院學生學得十幾個鐘, 好多都未知自己揸緊乜

你所謂2波
個錶板係揸緊幾多
2波都可以得十幾

求先太緊張讀錯車牌
揸都唔駛揸出去
係唔係可以抽快期？

你揸唔揸得掂㗎車㗎緊張到咁。。。。

佢應該會叫你望真D讀多次嫁?

無，讀過一次叫我寫低。完

之後考官講咩 直接考試完畢?

後尾佢問我有問我有無近視散光個D, 個時我有讀啱下面個車牌比佢。跟著就叫我落車同我講返求先叫我讀個車牌個個英文字母唔啱, 話因為視力測試通過唔到唔駛出街。

真正晒錢 巴打勁

你師傅有冇屌九你

第一次聽視力測驗fail

我都第一次聽

師傅心諗油錢都慳埋
又可以收多筆租車費

你睇錯邊個英文字母呀

我認我廢
太緊張

CV XXXX- - - >睇錯做CX XXXX

屌P牌仔覺得日本車同歐洲車真係好大分別 打燈完全相反方向 搞到今日明明cut左不過打咗右燈

哦, 你本身係無戴眼鏡
咁佢緊係唔比你考
佢都怕撞死嫁麻

七個工作天後 加油搶快期 或者唔好考

租車錢 最肥真係今次

師傅開心到震

屌你真心定假膠

仲要唔洗渣出去

btw 反而想知有冇黃紙拎

冇黃紙拎

百年難得一遇既真心膠

葛來分多巴打 下次冷靜d

上車等考官個時睇定大概距離車牌先

你不如真係去驗下眼
可能真係近視你自己唔知

嗰次我考車個師傅會讀定啲車牌俾我聽
我個陣心諗唔駛你講我都睇到啦
點知真係會有人衰喺睇車牌到

我兩次都多石
兩次都肥咗

其實我冇留意錶板 只係一路都係揸呢個速度
個師傅又從來冇話過我慢
淨係成日提我有位就轉高啲波
所以一路都冇諗過自己會太慢

會唔會有機會係我由利南道轉入利榮街之前太早轉1波?

唉其實係咪應該去搵個考牌官問清楚?

考官唔會答你
你去櫃台拎黃紙果陣佢都考下個啦

你連錶板都唔望點解會肯定自己車速OK

2波唔代表車速正常
如果成日揸十幾, 當然肥你

咁型MOCK都唔考就係咁
MOCK果個阿SIR 專業好多

咁如果學果時因爲比太大啖油而個師傅又叫我唔洗比咁多油呢?

我唔係想怪個師傅 但淨係嬲自己點解從來冇諗過呢個問題

呢個我認 明明收左message都可以冇左件事

首先揸車係要知自己揸緊幾快
唔係剩係知自己揸緊1,2,3波

鴨駕黎講, 大直路上3波
其他小路保持住20幾基本上就搞惦

係車速呢part黎講鴨駕條路要求已經非常低

但肥車速既同學聽聞非常多

但MOCK果個阿SIR 會提你呢D

你師傅未必錯
揸20幾係唔洗好多油

但你地學神隻腳未控制得好好
成日會一下踩太深, 師傅見你踩咁深叫你唔好比咁多油, 都唔奇

當然我同意鴨駕D師傅教車係普遍教學生揸好慢
但考牌官會捉

咁請問補考果度包唔包括埋考mock?
多謝巴打講左咁多 我下次一定會留意

無補考過唔清楚
你打去前台問啦

今日石蔭終於pass咗

驗左眼 戴番眼鏡至考啦

其實如果真係咁慢個師傅應該正常都會話比我聽至係?
我睇我個師傅揸都係咁上下速度
不過佢轉波更快更果斷 架車更加smooth
所有步驟都做得快好多
當然我冇留意錶板好難證實到

唉真係好頹 以為自己ok其實原來差好遠個感覺
最慘係再考要有排等 快期就算個師傅話幫你又未必一定有

你學左咁多堂到考試....
連自己揸緊幾快都唔知....
真係好過份wor 巴打

你師傅可能真係無提你
咁駕院d 理論課有冇去丫?
講路試果堂理論課千叮萬囑唔好揸咁慢

好少聽打錯左右，因為都係跟返扭軚方向（順/逆時針，即扭右/左）咁打

我自己揸開日本車，有次揸歐洲車，係咁提自己指揮燈喺左邊，過紅綠燈轉彎都冇事，但到讓路口就傻咗，一「打燈」，就見到個水撥

唔係掛 讀完就落返車？

想問各位巴絲搶左快期係要比錢先知考邊道？到時知道如果遠得滯有冇得再改？

2/10 考天光道右轉，自己衰on9 係亞皆老街燈口死火，停車冇空波鬆極力子，肥路試，泊位pass

岩岩今日搶到26/10， 不過只show 九龍新界區重考

要比咗錢先知考邊到

想問2波停車係無問題嫁可？之後直接轉空波手制

可以2波停車，但要拉手制先可以空波

攞完P楂車，楂自動波成日唔經意超速70，雖然都係跟的士行，但都好驚中相機，所以都是唔楂了，楂完好驚要加監

岩岩上完第一堂

落break成日都重得濟

棍van

早少少開始收油 慢慢嚟啦 先第1堂

咁無人叫你要跟的士咁快嫁....
見到自己70幾咪收油囉

白鴿籠/燒雞翼唔識分P唔P，如果超到兩者都要影你相已經係過份，超到要加監（超15或以上）嗰啲叫抵死

利車：P牌

係臨停嗰下隻腳會自動加重，原本減速都幾順下

試過行北大嶼山跟牌行有隻白炸喺我後面都冇搞

其實掉返轉，放返少少迫力就唔chok咖喇

呢段路中慢線難啲喎清
雖然只要係110以下都屬於跟牌行

利申：日日行

果陣行緊105左右啦 冇幾耐就俾佢爬咗頭

利申：早個幾月個個禮拜都揸車返大澳

唔好咁諗, 鴨駕條路咁撚易, 一黎考官把尺一定嚴左, 二黎所有突發野都一定要處理好先得

成條路日日都有大量白炸搵食
捉撳/講電話捉慢線爬頭捉超載捉大車/P仔行快線

有見到幾次都冇理過我 可能等食大茶飯掛

同埋我想問下van仔係咪唔駛望左邊盲區(阿sir講)
佢話私家車先要

每個師傅有自己既教法
唔洗係因為當van仔當5.5考
5.5唔會見到左盲區
或者van仔擺貨都係會遮住左 左邊盲區
你當然可以唔望
不過咁 你望既話可以比考官見到你安全啲

信佢一成，俾五一零

就算唔講考試，第時揸出街你唔望都危險，萬一有架26標上嚟你睇佢唔到就齊齊收工

淨係講撳/講電話同超載阿蛇都大把飯開

想問下 p牌揸左4個月
上二個星期係吐露港比架隱形戰車捉
衰冇靠左線行同超速
知唔知上court通常會點判同埋幾時會寄封信黎

超幾多呀
P牌超速仲要行快線加硬監啦

冇靠左行；罰$450，唔扣分/加監
超速：超唔多過15，罰$320，唔扣分/加監；超多過15，最少罰$450（視乎超幾多），加監

不過阿蛇周得你通常都衰多過一瓣

罰錢參考：

扣分參考：

有老師父建議著白飯魚操車
因為鞋底薄 對腳掣反應會容易feel d
落break重主要因爲鞋底厚
Feel唔到 break既力度大細
利申：學車著白飯魚

下禮拜一朝早考沙駕，好緊張

限70 行70幾 都閃？

收到信先算，超少過15都係罰錢唔加監

就講就中
超唔過15嘅話齋罰三百二唔加監，當然以收信為準

不過咁講呀巴打，避咗唔揸，斬腳趾避砂蟲都唔係辦法，惟有今次當買個教訓

其實唔係應該要襯學車練熟啲咩
唔通次次都著白飯魚去揸車咩

新學每次著同一對鞋係有好處
比較易感受到踩油踩brake個尺寸分別
一開始次次唔同鞋就可能會踩大力左 / 唔夠力

其實都係熟能生巧
揸熟左就自然著乜鞋都一樣

首先 條路行70 你7x (我assume你係70-75)，無咩可能會影你

第二，即使影左，佢地都會adjust 誤差3-5km

呢方面真係唔洗驚太多

所以我覺得著返平時著開既鞋就得

考完棍van無車揸 心思思想考電單車 但我零認知 應該點入手好

你地考牌個陣係已經練到好順定係間唔中都會chok一兩下？

貨van收油都要慢慢收，如果唔係減速都會feel 到chok
又要練下

有錢

聽朝11:30考天光道，有咩要注意，好緊張救命😭😭😭

有重考既心 就唔會緊張
比錢就有得考既野
有咩好緊張?
諗住肥咪肥 肥左下一次再考

如果你睇唔明中文咩係「超少過15都係罰錢唔加監」
咁我都無辦法再幫你解釋............

至於「總車速」我就真係唔明係乜野加乜野
定係你左前輪超好多...其他三個輪無超咁樣?............

你出高速落斜會唔會限緊50呀其實

岩岩學身一堂棍van
想問下轉波點先會無咁chok
究竟踩極力子轉波之後要唔要踩油放極力子

都係罰錢
但你講你落斜比人影
落斜應該限50

都係棍van上左一堂

你邊度學，睇下會唔會係同學

轉完波放極力子應該唔駛比油先放
你邊個位覺得chok？放晒個下？

頭幾堂都係九龍堂試下先 我係跟私人
就係吊極力子慢慢放後再踩油個個位

我師傅send俾我嘅notes 希望答到你
仲有就係隻左手動作快啲會有幫助

嘩你師傅咁好 有咁既TIPS
仲有冇SEND咩比你

當年師傅俾我嘅 最後1 take pass 希望有用

屌同ching你一樣 但我屋企人反對
問下隔離26 post啲人可能幫到你

wa 唔該曬上面兩位巴打先
有notes 咁好

嘩你師傅真係好好喎
多謝你分享

你幾時考

聽朝0845 考忠義街 請問有咩需要注意？

我身邊所有人都反對包括屋企 但我哥又去報 我諗住依家報我媽都接受左會順利啲 你都偷偷考囉 好多人係咁

你....
超少過15 罰錢
多過15加監
多過30重考

清楚未? 基本野你真係識下好.......

1-2星期啦

其實我估你都未識分個相機係唔係影你

是但啦, 你咁驚青唔揸都係好事

乖乖地唔好超速囉

就係ON9在個牌咁新
又要學人揸得快, 見閃光燈又咁驚加監

乖乖地跟住個牌行咪得囉

你讀完書未...講野咁小朋友既

係好多人都超速, 但人地識玩個遊戲, 知相機係邊
可能人地都唔知相機係邊, 但人地有分比人扣

緊張個牌, 唯一就係守規則, 呢個亦係P牌制度既原意

比人推又點呀? 夠薑撞埋黎丫笨

抗壓能力練一練, 推你去快相位當你傻仔玩咋

推你咪由佢推囉

推你咪break check囉
萬試萬靈 佢即刻縮 驚撚過你
人地推你 你比油
咁就真係ON9啦
不過太遲啦 睇你打既野講埋唔想再渣車
你已經比人推到無哂信心啦
香港地好多仆街恰P牌
唔識處理班癲狗 好難搞

似終揸車心理質素好緊要
太玻璃真係做乘客好D

幾個月前比隻寶馬L推左好大段射晒高燈咁
燒片比交通部都有跟進

後車CAM 影到寶馬L咁靚仔
我都有D心動

聽日鴨記考路線, 好緊張

注意車速唔好太慢
過死車注意有冇對頭車要讓人先

其他基本動作做足, 加油吧

啱既，巴打，我的確係錯左，唯有等收信

下星期考永孝街，有咩要注意？
利申:考丙部

如果你記得既野係岩
超果少少都係罰錢了事
洗乜灰丫, 幾舊水買個教訓已經好便

加上, 收到信先算都未遲

今日考車, 想問如果讓路位等定先出有冇問題?
學車嗰陣我可以轉1波慢慢睇住嚟出, 但我怕等陣腳震吊clutch吊衰咗

就算無車都可以停死係讓車線前 手制空波
再慢慢開車都未遲

考試點都停車等等先
望清楚晒再出

唔該晒2位巴打

讓路口當然睇清楚先出
驚手腳慢就入咗1波先，開得車就即吊即走

補多句，如果見到太多車嚟緊就都係手掣空波
祝你考試順利

岩岩11:30天光道亞皆老街肥左丙部，又要俾錢再考😭😭😭

垃圾考官，話我物體前急速扭軚，明明前面咩都冇

俾佢搞到我心情好差😭😭😭😭

無運 個官睇你唔順眼

通常都係因為過死車太近先轉出去

向九龍/碼頭方向？係既你係馬會定華都閃？華都果枝真野黎 但馬會果邊好似閹左

小弟人板 考完買埋車

有冇上橋？上橋30喎

巴打我都係咁

佢都好肯定自己條路限70而自己行70幾比人影左
雖然我睇唔明佢講邊個位
又落緊斜又未到出口又唔知邊度, 我太少行果頭

我係中呢個相機，不過收到信再算，張圖係幾年前，但相機無變

好似唔覺有落斜50/70 可能我記錯

依個70 入隔音屏屏頂有寫70

有冇尾CAM, 你話比人推左成段
同事試過用尾CAM 去解釋比人推到減唔到速
最後慈母反告番對方危駕

我無唯意，記錯入屯門市廣場先係70，行80左右落去，唔知有無中，收到信再算，到時再上黎問

祝巴打好運啦 信到左再打算啦

多謝你啊 ，希望收唔到信啦

無啊，不過聽你講完，我下次有機會再楂車都會裝返個尾cam，多謝你啊

聽朝十點石蔭 好緊張

冷靜D, 盡量唔好手震腳震就OK嫁啦
石蔭唔難考

師傅都話我手車定 我係怕d阿伯阿婆衝岀黎

離遠見到個阿伯係馬路邊就打醒12分精神啦

知道

聽日落雨, 識開水潑開燈未

識呀 屋企本身有車 係自己on9廿幾歲人先去考車
希望各位學神順順利利

每次凌晨落街都見到好多車就咁泊埋路邊
想問下朝早幾點揸走唔會抄牌? 係咪多數搵食車先咁泊?
好想買車但養唔起 唔知可唔可以縮數呢

廿幾歲先考唔ON9
咁既話我比你更ON9

石蔭唔難

師傅點講

條路唔難
但d阿伯阿婆會衝岀黎投胎

個D街車位好多陀地睇, 唔熟唔好亂黎

竟然係咁
咁我都係搵返爛地算

你budget咁少就唔好養啦
手緊成咁做乜勉強

我都係二十幾先學
下堂教泊車好驚撞柱

師傅驚過你

各位我今日1005忠義街丙部細圈終於pass左
我都係3take pass，所以未考到既大家都要繼續加油

想問下各位巴打
斑馬線後一個車位俾架死車block左視線 爬頭前睇唔到對面線
應該點處理先唔會肥？

斑馬綫條「之」字綫當雙白喎清

Btw 咩情況見到死車 早d做定動作 睇定對面有冇車黎 冇就做考試動作爬佢頭 記得返位都要做動作 巴打加油

一月中朝早10點重考丙部油塘

第一次係fail咗天光道路試

咁耐世紀後先重考

喺澳洲讀書，所以就到有大假咪翻黎重考

過左斑馬線先係死車 旅遊巴遮晒視線
咁爬頭前要望但係完全睇唔到對頭線
隊個車頭出少少就擋住對面線
唔知點做

你考邊條街？講出黎等其他巴打比下意見

聽日考天光道
千祈唔好考靠背壟

好奇問下點解既？

條街勁多死車 又多廢老賓妹橫過馬路
多特發野 好易出事肥佬

其實駕院17節係咪真係夠

d時間好似過得好快咁

學咗兩堂，教轉鈦同踩油，個師傅就用右手鎊住，波棍極力子同break佢控制
佢話先學好機本功先

駛唔駛

天光道 靠背壟

唔怪得 小弟考26冇靠背壟所以唔知 其餘兩條都唔小野

推一推

小弟聽日考中午時段石蔭 想問下各位有冇咩可以提一提小弟

點會冇，只係我冇門路搵到姐
如果大家有門路唔該介紹比我，最多比返介紹費你

咁誇張, 第一次聽

加油呀今日168係石蔭
今日pass左

咁不如佢渣埋LA.

Google map顯示宜家試場附近一帶交通擠塞

會唔會有巴打今朝考但因為港鐵趕唔上考試

咁學嚟做乜

岩岩考完168 1take

Good job bro
We are league of 168

我自己都覺得好慢好悶

認真，教到咁唔放心佢都好唔識教

唔好怪我講得直接，佢應該係耍緊你
如果話係學好基本功先，咁第一堂更加應該係教吊極力子/搵磨擦點，同埋係你自己實習

唔比你自己黎就永遠學唔識
考唔考慮換師傅

有無巴絲試過2個工作天後就去拎P

3個工作天穩陣D

上星期三pass ，岩岩琴日拎P
建議起馬第3個工作天啦，廢事白行一轉啦
心急既咪印定張form 填定啲資料囉

你考到學牌過左期？你到底考天幾多次

搵師父教無牌？

俾左咁多錢考車牌 考到學牌都過左期 但唔想晒錢去續費？

上個禮拜河畔肥左
要下年5用先有得retake 係咪只可以等師傅搶快期？

5月

駕院係，叫佢幫手幫你留意下喇

再試多堂睇下先，今個星期六

諗住幾時去拎P?

星期五或者星期一吧

上左一堂之後成日都心掛掛想快d上第二堂
好撚好玩

想問下我11號pass 19號攞唔攞到牌

攞到啦 三個工作天都有牌攞啦

我星期一考到星期四攞唔攞到

我星期三考完
下星期一拎到
三個工作天

咁我都有機喎

有無人考跑馬地 有咩要注意

下星期考

轉左去成和道望遠d 有死車過燈位就要cut線
小路出大路望兩邊 有機會就出

下星期加油
小路出大路成日都做唔好 俾師傅屌

係等到好唔耐煩 出咗要過死車記得望鏡同盲點
你幾時考

問咗師父 佢話架車唔洗落N波 同運輸署講過

考完筆試想轉鴨駕
係咪直接去駕完報就得
本身揀咗掃捍埔

後日考澤安
我想問歌和老街線係咪好少考？

聽師傅話得兩個考官會考
所以真係好少

有冇咩提提小弟

AL用晒，點拎P好

聽日中午考丙部忠義街，各位師兄有無咩提醒下

寄囉..................

我只係學到第3堂 ja
比唔到咩你sorry

多數考大埔道

做足過死車嘅動作

小心廢老、地盤佬

Call sick

打風後大埔道封左考歌和老街
而家應該正常考返大埔道

元駕
棍van
pass

我星期一pass左，其實真係唔太難，最緊要考前叫師傅帶你行多次睇下死車位，尢其係細圈，然後迦密村街小心過，過哂條路咪小路右轉返大路既，要小心慢慢轉，因為唔多位，多數考細圈，之後過完斑馬線後睇清楚cut返去左邊再轉左，留意一轉就係斑馬線，之後再上小心巴士的士，最後臨返試場前個彎過死車記得打齊燈，之後右轉試場前記得再打燈望鏡，記得要多望鏡，因為呢條路好易比的士cut線插上黎，一見到要快過考官踩停，唔係就88

我11月頭考呀
好想挑戰1 take pass

合格了，

恭喜巴打 齊齊等去拎p

大約幾多個工作天可以拎？

博既三個工作天 唔博就等七個工作天

如果唔親身去 可以用咩其他方法拎？

9月28考棍van多石 1 take pass
三個工作天後成功避過啲詢問處呀姐拎左P牌

寄

我星期二考 聽日拎唔拎到P

有無識黃載寶billy wong 知識教成點？

問一問, 考培正, c父教落讓路位應該要停一停睇清楚無車先出, 但之前出退休官教個d堂, 話讓路位唔應該停死, 應該減慢見無車就直出, 如果根本無車但停左 主任就會tick你一個輕微, 3次就大S, 邊個先真

以我所知，我跟過2個師傅先都教我一定要停先，就算冇車都要停先再望多次先再起步

我c父都係咁教, 所以我都慣左停定望下無車先再出車, 但個日上完個退休主任咁講 而家有d驚

拿，我星期一考完我pass左，我有停定手制再重新起步，你諗諗 或者再睇下其他巴打意見

明白, 唔該巴打 , 我都再問下c父先

我師傅教讓路口踩腳掣就得
停路口先要拉手掣

我問左c父, 佢話其實"讓"就唔應該點都停定 (佢都係教我踩腳掣就得), 但如果你地新仔唔停定, 分分鐘咩都唔睇就衝出去 咁就一定死

寄表同支票

我師父教普通讓路口可以唔停
佢話轉一波吊住極力子慢慢出都得

你過期幾耐先
識人過期三兩日考係ok嘅

當你過期兩個月啦
你諗下到時個考牌官見你兩個月冇渣車(你唔會自爆話無牌駕駛卦 )會點諗

所以唔好咁on9啦
續又唔係貴

咁考車個時咪又係要續 無學牌可以考車架咩

可以咖
教車師傅講過+自己Google過

自動既話你踩腳制到好慢望曬冇車(做得明顯d)就可以出唔洗拉手制

今日考路試肥左 聽講係點樣搶快期？ 謝謝

唔該

七個工作天後搶 成續表有張紙寫埋 朝早730搶 兩分鐘搶唔到就明天請早

報左鏗鏘但之前果廿個鐘都係靠出面車補鐘
一直都相安無事
師傅仲話我手車算中上
好大機會1 take pass
結果岩岩第一次揸鏗鏘架考試車勁唔撚慣
齋係火都死左五次
d手制腳制同極力紙鬆到仆街
同之前揸開既感覺一個天一個地
仆街架閪車鏗鏘師傅話要揸到20先好轉2波
有幾次起步左好幾秒順左轉2波即死火
個break就踩落到成3吋左右先起反應
搞到野野控制唔到力道變重dup
鏗鏘師傅話因為唔算壞，公司唔肯整
佢都冇辦法
屌佢我而家轉哂出面補開鐘個私人師傅考算
到底係我問題定真係架架hiace既感覺都唔同

個brake鬆到有啲誇張
係咪特登拎部廢車考試等你retake

駕院車等於公廁

聽日去唔去搏好

學左5堂，發覺好似好多concept都未搞得清楚

1. 踩緊磨擦點唔等於空波滑行？

2. 係咪只要架車郁緊 / 車速 > 0，踩住磨擦點 + brake 都唔會死火？

3. 點解落斜起步 / 有啲情況 可以踩住brake 搵磨擦點，但停車一定要踩盡極力子？

4. 假設停車前 0.001秒踩得切，落哂極力子先踩brake，架車都唔會有事？（當然我知我預到幾時同邊個位需要停車）

唔係架架hiace都唔同，係每架棍波車都唔同
即使係同款車，但極力皮嘅厚薄、引擎扭力輸出嘅些微分別都影響你點吊極力子

其實試下唔同車係好事嚟，你可以真正知道自己有幾熟習點攞磨擦點
當然考試要合格你可以搵咗補鐘師傅先

問嘢係好事嚟

1. 咁樣叫「吊極力子」，但一般只有開車/塞車/極慢車時咁做，唔會長期吊住行

2. 唔一定，視乎車速、路面同踩極力子/迫力嘅深淺而定，例如慢車時吊得太高極力子同時踩死迫力就會死火

3. 第一，嚴格嚟講幾時你都可以踩住迫力搵磨擦點，搵磨擦點係為預備開車，踩迫力係為喺你開得車前令架車唔好郁，係兩件事嚟，可以獨立做，千祈唔好混淆。而落斜踩住迫力搵磨擦點係防止喺手掣唔太緊嘅情況下你吊極力子時令架車標前。第二，停車前踩盡極力子，係為咗令波箱脫離引擎動力，咁架車先唔會死火

4. 落哂極力子先踩迫力，除非你極慢車行緊，如果唔係基本上即係空波滑行，架車冇事但你肥佬 再講揸車好難每樣嘢都預到咁盡

建議巴打補下汽車理論

我唔知啦
我第一次拉個手制係順到仆街
乜阻力同嘞嘞聲都冇

我駕院部車都叫正正常常

收得貴呀都唔係無道理

上左第二堂泊位掉頭
吊左成個鐘極力子玩到隻腳好攰

掉頭其實都幾易下，係泊位因為每次個扭軚速度同車速都有差別，變左有時泊完都幾貼邊下
但掉頭只要車速唔好過快，真係無難度

下堂出街

考1a 跑馬地
過咗路試 肥泊車
應唔應該比錢人排快期？

我泊車成日倒後嘅時候架車唔夠力後流，會停低，俾油又太快
應該點做

我係駕駛學校，鏗鏘
真係唔好貪平貪佢千三租車同250一堂
d車零保養咁

駕院都有貴平架嘛

想問開車前讀車牌係咪真係足23米？
上網睇其他人講話大約4架私家車距離準唔準？
同埋見到有人話可以早D記定又係咩料？佢會一早有路標標左讀邊架車的車牌？

真係睇唔到既我諗你真係要去驗下眼
正正常常佢個距離+10m都應該會睇到

今日3點半澤安

有冇邊間搶快期可以推薦？ 我搵左快期王 成個星期都未有消息

過左30個工作天 就排隊尾？

想問究竟咩叫空波滑行？
如果我咁樣剎車算唔算空波滑行？
踩小小break減慢左架車先 要停時就放鬆返小小break 踩實哂極力子 再踩break

又或者踩一半極力子都 小小break 到果下先一腳踩盡極力子

可以試下少少哋逐下印個油門，唔好keep住俾細油

視乎你踩極力子時滑行嘅距離，一般嚟講停車前大概一個車位係冇問題嘅

明白 唔該師兄

今朝忠義街丙部大圈pass左

唔該師兄
下次上堂試下

不過未排到期

16考 挑戰今日拎牌失敗

差2個月甩P
渣左3-4個月車

屌你老味駕院 收錢就收得快
做野慢幾拍 趕住考牌架嘛

好奇一問 如果再take 其實個主任會唔會知你之前fail過

師兄買左咩車？我都計劃緊買架車練下

養車 大概一個月洗費幾多

泊位 如果佢教個方法岩
應該好易 例如佢邊個位入線就扭盡
幾時回2圈

真係唔駛諗扭幾多 下下都扭到盡

咁車速同扭軚速度都有唔同，個位有時都會差少少，練多d應該無問題

月經：
泊車：淨計自己附近你預每個月$2,200~$3,000不等（視乎地區）
油錢：視乎車輛本身（引擎容積、效率）、揸法（低轉轉波vs波波盡，地板油vs慢慢起步）、波箱配置（CVT/自動波真波/棍波嘅傳動效率都唔同）、路況（市區/山路/高速）同揸車頻率（日日揸vs假日司機），每個月$800~$2,500不等

年經：
牌費：最平$3,929/年（1,500cc以下，越大cc越貴）
燕梳：視乎車齡、引擎容積、司機年齡同駕駛經驗而定，新牌仔預$4,000走唔甩，之後儲到NCD的話會平啲

其他：
保養、消耗品，定期換偈油、波箱油
偶爾小維修、補下呔等等

如有遺漏請其他巴絲補充

總結，平均一個月4、5千走唔甩

echo or jazz 好唔好揸

車仔細細，泊位極度方便
唔嫌坐滿人上大斜會慢少少其實幾好揸

利申：兩款都揸過

係咪你個手制未放哂

買二手嗎 留TG交流下？ 剛P牌

尋日澤安1 take 不過資質差上左成40堂

差唔多
我11月21考澤安都學足40個鐘先去考

下星期考培正..最近有乜要注意??
學車表現仲係好飄忽 .. 轉彎回軚都係成日要彎後微調

我都好似你咁 唯有自己隻手俾多d力定d 唔好成日驚就攞多左軚

冇玩TG

認真，個人覺得P牌出架二手甚至錢七都得，總之唔好牛肺、五癆七傷、自己睇見都唔開胃嘅就得

我自己揸Camry, 借你個回覆修改下分享比P牌師弟

月經：
泊車：將軍澳區 $3800 屋苑有蓋車位
油錢：假日+平日夜晚+週五上落班, 1個月 $1xxx 左右
隧道費: 視乎你行開乜野隧道, 我平時行大老山, 將軍澳隧道, 番工要過東隧, 每個月起碼入$500入autotoll
外出泊車: 而家商場泊車都唔便, 平均都$20 1粒鐘, 但揸得車都預左, 1個月去街用幾百蚊左右, 因為我唔會特登為慳泊車而趕頭趕命番歸 或者 是L但買D野拎優惠
抹車: 我屋苑抹車阿姐 1個月 $300

年經：
牌費：我2499cc $5,794/年
燕梳：我新牌, 30歲以上, 專業人士, 首年三保 $7000蚊, 墊底費$10000
年檢: 如果架車出廠年份早過2012年, 已經要開始年檢先續牌, 比車房佬全餐大概$1500 吧

其他：
保養、消耗品，定期換偈油、波箱油
偶爾小維修、補下呔等等

比你參考, 之前冷氣泵無油, 比車房插電腦, 補油 + 其他保養做埋, 埋單$3300
暫時計劃應該下年年檢果陣換埋新呔, 另外舊細電都應該下年到期換
呢D保養全部都係錢

買二手車 要注意咩

巴打好有錢 計落差唔多成皮野

有錢?
大部分都係必需品

邊D慳得多?

買二手車 洗唔洗拎埋去驗車 至俾錢

睇下買乜車
2萬蚊錢七就無謂驗
行得走得咪算
不過你錢多可以照驗

乜唔係買親二手車都上架驗下好d咩？
話咩怕撞過燒番焊/漏油之類

一兩萬蚊既車都係練習用
唔多唔少實有歷史傷痕
20年車你上架驗，你想車房佬答你完全無問題？
定係想是但驗到d野屈賣家比上架費

2萬蚊車拎一兩千驗完有乜意思
坐上車行番轉感受下好過

因為我都係第一次睇到話2萬蚊2手車無咩必要上架驗，好奇問下者

小問題我都知好難完全無，係怕有安全問題者

你似乎有d誤會，你預算鬆你驗100次都得
但好多人買得呢類車係預算有限又想練車
所以唔係必須

你買10萬車拎去驗好正常

錢七揸一年跪低左拎去劏都值廢鐵錢
唔蝕得幾多

By the way
你考到個牌真係買車果陣再驚都未遲

慳番驗車費 剛有P 想買架車揸

咁都預左一定會買車，當傾計咁傾者

唔驗車買完番黎都要去車房做下保養

其實樓上學神講D乜野撞過整番果D
你上YOUTUBE 搵段片講買二手車驗車既教學

呢D自己就可以搞惦, 唔洗比千幾二千人地賺

水箱有冇漏水, 有冇撞過 呢D 靠自己就睇得到

如果你有親眼見過車房佬上架, 你會寧願自己睇片學

坦白講，睇架車幾錢啦，如果係萬零兩萬嘅就唔建議上架，原因一句講哂就係唔符合成本效益
如果有錢買十零萬嘅話就一上無妨，不過新P就建議平平哋買架錢七操下車算，touch wood有咩事上嚟都冇咁肉赤

個人認為試車係必需，你去買個足球都會拍兩拍睇下彈唔彈得起啦，何況買車！？
同埋強烈建議搵個識車/揸開嘅人一齊去試
試車基本嘢：
油門：通常都行得郁嘅，可以試下個反應，例如會唔會lag得好緊要。如果架車高轉都踩唔去就有機會係極力子有事，可能跣咗（留意自動波都係有極力子嘅）
迫力：關乎你嘅性命，必需試！如果冇迫力嘅話基本上都唔駛考慮，揸車嘅，唔駛玩命
極力子（如有）：特別試斜路起步，如果上斜起步踩唔去嘅話咁應該係跣極力子，要換
手掣：搵斜路試，睇下緊唔緊。特別係棍波車嘅話要試真啲，因為大斜路起步要佢幫手
錶板：睇下有冇啲特別燈著，例如engine燈、VSC等等
避震：試下會唔會好dun/好拋
軚盤：呢個要揸真啲，試清楚有冇虛位、有冇搶軚，如果揸到出街左搖右搖的話可能係和尚頭出事
指揮/迫力/夜行燈：睇下係咪正確地著，有時唔係賣家跣你，但特別車尾燈燒咗佢自己都未必睇到
水撥：睇下有冇「刮刮」聲，有嘅話係老化，換咗就冇問題，亦唔會好貴
波棍：特別係棍波車，必試。試真佢有冇虛位，如果有可能導致入錯波
車身：少花少凹嘅話就見人見智，你接受到就得，主要睇睇有冇大撞過。望埋擋風玻璃有冇裂痕
頭冚：望清引擎、水箱（同埋車底、轆）等等有冇油漬，如果有，可能有滲漏。睇埋龍門架有冇肴/凹，如果有，可能大撞過，要考慮清楚。開埋冷氣望下個泵轉唔轉，入車試埋冷氣效果
冷氣：連風扇開到最大試，如果冷氣弱就要諗諗，因為整冷氣係全車最麻煩（熊王巴打應該好深感受 ）。當然，如果問題唔嚴重可以「雪種大法」解決（題外話，雪種喉大槪$1XX，冇穿冇爛可用一世；雪種一支$30~$40）
其他：聽埋行車、轉彎、剎車有冇雜聲

錢七嘅話，咪數、手數個人覺得唔太重要
咪數嚟講，呢個世界太多開心錶（參考數字：一般車每年10,000公里）；手數嚟講，車齡高嘅話手數高都唔出奇。最緊要係安全、機件精神就好

買二手車甚至錢七，唔好諗住完美，自己接受到就夠

題外話，自己攞去驗大槪六嚿水，可以慳一筆

嘩 都係搵個識車朋友 一齊去

想問 約左出黎試車 如果架車得 幾時要俾錢

聽日11點忠義街
好驚到時迦密村啲死車
學咗36堂(@45mins) 練親都無乜死車/直程無死車

PASS架啦

承你貴言 我都希望1 take

聽日等你好消息

想問棍van 大家係點停車
我成日好驚佢溜後

我上次係踩腳制 就黎停哂先極力子

師傅教落輕踩腳制減速再極力子

想問下，如果我全程大約都揸20-30
準備入灣嗰d揸10幾
會唔會俾人剔太慢

我聽日1515考

好睇你咩彎 你直角彎都好難3x咁衝入去既 但d順住轉既彎都1x 咁你要諗諗喇

加油啊 今朝練車乜都練唔到 太多車 泊位又無練 細圈又無練

一直學夜晚

例如燈位轉入迦密村街嗰種，係咪唔算順住嘅灣 ？唔該哂巴打

我多數星期六日嘅朝早/中午
所以都唔知平日咩環境

我師傅話呢啲要慢 因為要睇對頭車

我係唔知中午咩環境 不過同平時應該差唔多 最好行細圈

呢個你要自己同車主deal喎
有啲要收訂，有啲唔收都OK
以口頭話買到WhatsApp甚至簽字為據都有，講唔定

不過一般嚟講就最少收到牌簿先俾全費嘅
有啲就陪你一齊辦手續，搞掂就交收錢/車匙
有啲放低牌簿俾你，你辦完手續再交收
有啲直頭你放低錢，佢俾哂牌簿車匙你自己搞掂

點解想行細圈？
我覺得大圈易好多，純粹直揸無乜野要顧

我反而會驚太遲踩極力子，成日都打晒冷震先踩

大圈做擰頭要做好多 簡簡單單唔好咩

動作正確
但點解驚溜後？
通常只會驚停得太應chok親阿sir，同埋平路/落斜都唔駛驚溜後

抑或係上斜臨停車放緩迫力嗰下放得太多

過幾日考油塘1205有咩要注意

印象中我師傳教唔算多位要擰
係去到學校嗰到、安全島準備轉上試場嗰到要擰
仲有邊到？

欣圖轉右線果到都要

睇你買乜
有D會收1-2千訂金 (有D車主要求更多, 又有D唔收都得)

如果你唔上架, 就直接約過戶

問清楚車主留唔留牌
如車主留牌, 你過戶果日抽完新牌記住即刻去牌佬整牌
新牌既你預先搵定牌佬位置同點揸過去

過完戶同車主去停車場望多次架車確保無新傷痕
就可以1手交車匙 1手交尾數

我個人比較傳統, 我買車有整埋份買車合同比賣家簽
亦影晒對方身分證、行車證之類

我上次練左2次 一次有溜後 唔知係咪自己隻右腳鬆左小小 溜左下

聽日12:10考掃桿埔 求下啲人唔好沖出馬路 啲車唔好插我

正確 一黎依d彎都比較細 二黎要睇對頭車 慢都正常

求解答培正道路線問題。文福道右邊如果有死車，需要打左燈，望鏡，望盲點，做一次扒頭動作嗎？

你係咩情況溜後先 ？講清楚d

澤安斜路起步係轉入考場個巴士站前停定過巴士站後停再起步？

斜路停車做得唔好 本身踩左break 架車就黎停定 之後想落埋極力子時 可能個break鬆左？ 定可能落極力子唔夠快 ？（我諗前者個原因居多）
之後就溜左後
因為我平時停車係 先break 就停定時鬆break 再踩極力子到底 先再加break

所以想睇大家係點停斜路

師傅點講？

咁講，一定唔係落極力子唔夠快，如果係咁嘅話架車已經死咗火

基本上就咁睇你到「可能個brake鬆咗？」都冇問題，問題只在停定嗰下
臨停定前嗰下放少少迫力，可以令架車冇咁chok，都要有啲技術
但係上斜/暗斜停車就要小心，因為呢個時候地心吸力亦係剎車嘅一部份，當你停定嘅一刻，如果呢個放鬆咗少少嘅迫力嘅力唔夠抗衡地心吸力，架車就會溜後
所以，解決方法就係，喺架車停定嘅一剎那，再踩返緊迫力，防止溜後，呢個時機就要靠多啲練習嚟掌握了

0930澤安首take

巴打加油
食個靚早餐醒醒神先

咪撚咁填鴨式教育啦 總之單線條路好寬要超越旁邊死車都要做 點解要咁做唔係因為考試要做下樣 而係你左手邊有可能有車(好可能係電單車) 夠位係你左手邊過
你唔撚睇就咁扭左咪有機會撞到人囉 咁有機撞到人而你又沒望係咪要肥呀?

渣車要用路 唔係背你條考試路線點玩就夠 比你考到個牌 馬路只會多左個炸彈

度閘好撚窄
返黎果陣小心
最好一波吊半個極力紙慢慢扭入去
ps 下個月到我考

連燈都唔知要唔要打，筆試點考返黎

出發考車 跪求順順利利

終於pass，有冇人好似我咁，淨肥乙部兩次

之前點解肥

Exactly

得返2節 同一個模擬考試
我反而怕衰中期試

屌 臨出路口 前面部車急停變死車
我等咗幾分鐘見佢唔郁諗住爬頭 考官話太接近
fail咗
報快期自己係咪多數搶唔到

太近 望鏡後波啦

你係咪跟得佢太近
到佢變死車你已經唔夠距離出

就係無後波 大近
唉

個下太緊張又真係唔會記得後波.. 搶快期好難呀, 最好俾幾十蚊人地搶..

本身同佢一齊過死車
佢一過完就急停，而佢個位exactly只係出路口位條線後好少
我望住佢落客諗住佢會走，所以諗住唔爬佢等佢行，佢又無打死火燈
點知幾分鐘都無行 我就諗住行第二條線過佢

有無話邊到搶平/好？ 我唔介意俾少少錢
因為我個學牌1月到期，嗰時唔識報筆試就申請埋

我係李健幫我搶, 你係邊學

我自己搵師傅咖 我師傅話佢搞就慢期

去快期同學會搵阿朱生囉
應該重有做呱

同嗰間學車王係咪都無乜分別 係我就搵朱生
btw thanks bro

想請教下各位，頭先我大約個情況就係咁
同前車一齊過咗嗰2架死車，諗住返返自己條線
但佢係呢個位停，其實我係咪唔應該扭返晒入自己條線先呢? 直到佢真係行轉出我先扭返晒入去?

我而家岀發

加油啊ching

我無報過快期, 唔知有乜分別
但快期可以有咩分別?

我就巴士站後 到時考官會同你講咩位置停

如果你過完死車果下, 你前面果架重係生車重郁緊
你點都要入番線先嫁?

你果刻都未知佢係死車
你重繼續逆線行車咪一樣肥囉

有無人搵過王兆華師傅學自動波van

拖咗勁耐先搵師傅 想搵嗰啲又唔得閒

駕院分開考？

考試同揸出街一樣，安全永遠都係最重要，唔熟就一下踩停為先，唔太chok就可以
呢個技巧第日攞咗牌都大把機會練

好似沙田定元朗重有分開考

但佢得番2節應該都係綜合試

巴打你模擬試果陣細心D聽師傅話你乜, 再執生吧

模擬試有野唔得就諗下出面搵下補鐘啦

幾年前跟個街師傅考大球場fail左
雖然有講要點做，但係關於黃紙上面既項目一啲都無提到，係咪法例規定唔可以帶marking scheme上堂？

我而家想再考，思考緊去鴨駕定係搵返街師傅

黃紙上網就有圖
唔洗等師傅比樣板你
GOOGLE 一大堆

事實上我大部分朋友到考果日先第一次見張黃紙
都係咁考

你都隔左幾年, 都等於由頭學過
鴨駕只比街外合格率高10%左右, 你自己諗值唔值

我就係咁諗...
其實我係咪應該一直等架車郁 ？

有無手足係考電單車？
九龍既跟邊間學

帶marking scheme 上堂無咩用

100萬個理由瀨師傅

thx bro

無辦法, 你等得耐佢一樣肥你

只能夠講佢停車果刻你太近佢
你無位出, 已無辦法補救

入後波你太近後面死車或者後面又有車黎緊
又係肥

姐係其實我嗰下真係黑仔，必肥 ？
唔係考牌就行逆線走...

買個教訓唔好同前車太近
考試係特別多野要預防

考筆試拎 marking 無問題
但你考車係考臨場野 拎 marking 無用
不如做好自己啦

我只係想每次上完堂後個師傅會同返我點解某個位唔可以咁做
次次上堂都淨係話要咁，唔可以咁，又唔解釋
考試做足曬都肥我佬
睇返黃紙先知好多位都無同我講點做，當堂突左一下

ok i am sorry, 我無做好自己

換師父 你呢個師父同你唔夾

你黃紙fail邊樣？

有無人知學院補考第三次價錢係咪比第二次價錢再平啲？
啱啱考完第一次肥咗，報咗第二次補考$5530

即係你比人肥乜
黃紙寫D野好空虛, 睇完幾隻字唔會識

黃紙唔見左，sorry
憑印象，果陣好多未查看交通情況都俾考官tick, 當中有一個大tick
'不顧及其他道路使用者'都大tick左

而家就咁睇返，入面既野的确的幾抽象
就係因為抽象先希望師傅解釋可以比我聽

你衰果D....比你睇過黃紙都無用啦

都係搵個師傅再修煉過

收到，唯有係咁

考天光道 有咩要注意？

後日考跑馬地有咩要注意
師父叫我望多d中鏡

望多D中鏡一定要
特別開/停之前

佢都係咁講
8-10秒睇一次

8-10秒 橫掃一次左中右鏡就無死
動作大D

我有個女性朋友
真心膠上身

一路考一路講「我而家望左鏡~~」 「我而家望右鏡~~」
「我而家望盲點~~」

考官落車埋去問師傅條女係咪痴線

但合格左

講到口都乾 cls
唯有大動作d

忠義細圈 一岀回唔切軚 俾佢dup停

好似有個巴打話考牌迴旋處出果陣特登大聲講：而家無車安全出得！

回唔切軚

如果停車果刻大叫「考試結束! 我合格啦!」
可能有奇效。

未撚熄匙一波就話結束

大叫多句, 「我熜左匙啦!」

van定私？

跑馬地好似得私

欣榮街出茶果嶺道右邊有長期有死車，係讓線停低望清楚先出(幾講運氣)，右轉嘅話望埋左邊鯉魚門上黎嘅車
迴旋處就望清楚d小巴，尤其24/24M，有時佢地都幾狼死
考仁宇圍線就小心d泥頭車貨車同地盤佬
考其他兩條線嘅話就小心高俊苑個度，d啊婆好撚鐘意9過馬路(首take肥呢度)
入返考場個灣個時，建議棍van入一波/自動波就印少少brake慢慢碌入去，又一啊叔啊婆9過馬路黑點
過埋呢度都無乜野嘅話就成功左95%，最後個5%就睇你停步驟

肥左路試
無知一問 如果pass乙部 重考個陣係咪唔洗考泊車 斜波停車 同 三手掉頭？

yes

考車唔及格最唔忿氣係唔知自己衰咩，其實可以搵運輸署問返。

跑馬地邊有VAN考嫁

唔似係
係條路問題

唔該巴打
未試過12點學車,驚食飯時間條路會亂到hihi

唉 今日首take 肥左 覺得自己好垃圾 明明望晒鏡先決定過人地架車 都仲比架電單車係左邊插 仲要踩唔切逼力 搞到啊sir 踩 唉 點解我唔望實左鏡轉線 好想插盲自己

你應該一早就要由中鏡 / 側鏡望到架電單車係後面
從而做好晒準備佢會過你

你唔可以望實塊左鏡CUT線
望完鏡望完盲點要望番前面
重掛住望隔離都肥你
所以你點解CUT線前既準備動作, 望鏡望盲都睇唔到架26?
重要踩唔切brake, 阿SIR救你一命呀, 佢都踩慢半拍就報紙見

因為架電單車唔係停我後面 佢係高速左邊插入 我就係望左中右鏡見無車 就想開車 原來望中鏡都要望遠啲 睇唔到架電單車抽我 都知個官救我一命

lm

無知再問 咁丙部路線會有咩分別

好似都係Random派路線, 最多簡地區

我指 丙部既路線同合併試會有咩分別 感謝

路線就好似一樣

試過學個陣係茶果嶺道往大本型方向有好多貨車搞到塞死曬，要係條斜路停車同開車
出返去應該唔太多車

中鏡已經好方便你望好遠......
點解中鏡都要望咁近?????

高速唔係魔法, 唔會突然出現
你D考試路佢揸得會有幾快丫

你望唔到係因為你HEA望 係咁以望一望比貨考官

買完呢個教訓, 你下次會好記得望清楚嫁啦, 總好過無教官在場時發生

油塘我想問高超道落斜係咪應該用二波低波行車？
我師傅話無車暢通落斜都可以行三波

雖然我係考天光道，但都試下答你。
正常落斜係可以拖住brake轉3波

你講2線落山
你師父無教錯你
3波落斜輕印油門就得
你夠薑的話可以試下用3波3線落山
S位落斜拖波靠右再打右燈入去調頭
我考試前無練過呢set動作但考試做左出黎
一take左

今日岩岩考完筆試pass左，排到掃桿埔10：15
想問下呢個時間靚唔靚？

3波片
果度唔駛掛
反而另一邊長命斜先有機會用

其實睇車速，總之安全至上
以前師傅教落斜開~30已經夠哂，而呢個車速用2波印住油門都足夠
用3波嘅話應該要印少少迫力，同埋預多少少距離拖波

2線落山就留意小巴，同埋遇到死車嘅機會頗高，呢個情況反而要開慢啲，做足全套過死車動作

個時揸貨van 師傅教落轉灣個時跟住地下條黃線黎轉就唔會有問題
依幾日問左老豆借架私家車黎揸 發覺轉灣難咗
一黎冇左車頭魚眼鏡睇唔到左邊車頭
二黎我諗係因為頭轆唔係喺司機位下面

我想問下係咪頭轆跟住黃線個弧度轉灣就得定用司機位去跟條線？

過左嗰個「紅van彎」
落斜大直路我就直接推3波

落斜唔落波唔會死, 一陣上左三有死車handle 唔離就會肥
自己諗

睇清楚哂冇死車冇垃圾冇對頭車爬頭其實冇所謂，反正第日揸出街3波都好基本

16號合格 今日岀到車牌 祝大家路路暢通

我學同考都係用二波

補快期手續費，連考試費，連考試鐘錢套餐，預比人食幾多？？2k??

李健6+1堂，抽埋快期 $3355

都平過好運喎。。。仲有無快期朋友係到？

圖先迦密邨街既巴打，你小路出大路要讓車

我師父教我無論直路轉彎都係跟住地下中間黑色條漬嚟行

我師傅話每個彎都唔同，揸車唔可以用死一把尺去揸，好深印象
Btw佢講過個彎位去到心口位先攞軚

者係個人過左彎位先開始轉？

我家陣轉彎都係差唔多就轉，靠感覺

我就個彎到自己心口/過緊自己個人先轉，不過我都係岩岩pass， 等其他有經驗既巴絲share

唔好太心急 我上次挑戰兩個工作天失敗 你最好星期一先去

我個時pass都係路線2

有沒人自己可以抽到快期？

下星期一開始上第一堂，有咩要注意

享受
唔好太大壓力, 一開始做得唔好係正常

心理準備俾師傅吊到你無自信

自動定棍

上youtube睇下點樣基本控制無壞嘅

今日pass左路試 終於放低心頭大石啦
考個陣真係勁緊張

邊度上？學咩車？

師傅教遇到有人係馬路邊迎面行過黎，架車臨駛到個人要停低
之後望鏡確定佢行過左自己車尾先開車，否則就會肥不顧及其他道路使用者
咁如果果個位咁岩係雙黃線又應唔應該停?

當死車咁過？

唔會奶野？

同佢保持1隻車門距離
定速慢慢過就OK
你一見行人係路邊就停低好危險
後面D車無估到你會咁停
如果後面D車因為咁而急剎, 你即肥

你師父就一定岩嘅

今朝第一個公主道轉右衰2次死火
其他野ok, 條路同時間都好fit
點知衰自己, 死完一次已經灰灰地, 所以之後再衰多次
已經上左50堂先考諗緊轉唔轉人

天光道先岩...

50堂洗左幾錢？？

照計咋嘛, 未計運輸處d 費用
2400x5, 1600+240+40
齋學費 13880

我自己搵朱sir抽快期$300 , 考試費$510
宜家師傳 $260@45mins , $1700租車
好似貴好多

聽日考車 集下氣先

我個師傅$250 @45mins, $1500租車

出埋口術 聰明呀
無點望鏡都可能當你望左

我估佢果日條迷你裙都有少少幫助

上50堂都仲未識吊極力子 不如考翻1A穩陣喎

🤦🏻‍♀️🤦🏻‍♀️下個月考培正道，車多到癲！的士小巴又唔會讓我！！千祈唔好考培正道！！

仆街我$280 差咁遠既

點解咁問因為睇片見到

11:04
個師父選擇一波慢慢咁過(應該無騎線）

你係咪漏左上面駕院嗰班

抽左三次

兩次自己 一次幫同事抽 需時各一個

利申 自己抽

我師傅貴過你地

$280 /45HR 租車1800

但有心教

利申 己P牌

需時一個月先抽到手 出面搵可能會快D

自動van，唔好笑我

沙駕自動van

自動波易啦

成日轉波個極力子都定唔準磨擦點 勁chok 所以我成日好慢放極力子諗著搵啱位定 但又比師傅話放得太慢,但太快又好似搵唔到個位 大家有咩心得

車速有沒有配合埋？

今朝考棍van 銀城線肥左 中期試pass左
請問快期最快係幾時 去邊間報會平啲

1上2波 又好似無咩點理 通常行左幾步感覺夠 就轉 唔知有無關係
但3轉2通過break到20km/hr 就轉

每上一架車，第一腳開車前當然係搵磨擦點，然後記住個高度，之後轉波大概吊返呢個高度就啱
留意嘅係，每部車嘅磨擦點嘅高度都唔同，即使係同款車都唔一樣

至於幾時吊完，吊到聽到引擎聲沉咗就可以完全放哂

之前師傅叫我極力子hold耐d，唔好放得快

可能我次次都轉波隻腳放得太慢搵個位 應該好似巴打咁講 放到約莫起步個位再定會好d

其實轉波嘅話放心練就OK
開車要慢慢搵磨擦點係因為過咗龍就會立即死火，但轉波嘅話唔會，極其量都係chok

當你熟習咗之後就會好好多，到時再試下感左腳嘅感覺搵磨擦點

靠

尋日考永考街
一TAKE PASS

咁不如佢揸埋

我轉波好少理磨擦點
通常慢慢轉就唔chok
入完波到放晒極力子大約1-2秒
反而開車先會搵磨擦點

我開左窗會好難搵磨擦點，有時放左手掣部車都未郁，放多少少左腳就順滑起步

轉波就星期六上堂出街先再慢慢試

銀城線唔係沙駕咩
我睇唔明乜野邊間報平D

沙駕既話快期問師傅, 師傅唔幫就無

我都係 個極力子一野踩到底 之後鬆油門轉波 再之後一路慢慢比油一路慢慢鬆極力子

有冇清學棍van時泊位完全冇問題但到揸私家車時泊唔到位？
有冇巴打有心得

點泊唔到法先?

你係預唔到個尾定係點, 玩多兩手應該實泊到

同樣問題 我揸私家車攞極都攞唔準尾位，同埋揸私家車嗰陣時望嘅嘢唔同晒，好多時轉彎都攞唔準個位

係沙駕啊 但係快期都要成下年三月 同埋要成6000蚊
諗住報街 想問下邊間有快期

報街去師傅Post 睇下岩唔岩囉
又唔知你想考港島定九龍

L位既話, 行前多少少先開始泊
一開始成日預唔夠就唔夠角度入

行前D唔怕, 你望住塊鏡一路轉
望到太前咪拉番直兩步

你考幾點？？我fail左話我轉線唔留意路面程況

個離合器控制不當係咪必剔？

細剔咪由佢剔飽佢

快期有冇代辦

同要幾錢
衰個肥老衝出黎 唉

冇乜好笑嘅
各取所需啫

而家Hiace 歐6都冇棍波

chok 就細tick
兩次死火咪大tick

利申鳩估

FB 打快期同學會, 其中一個選擇
便貴我唔知, 無用過

無知一問: 有牌補鐘嘅話係咪可以自己同師傅傾行咩路都得?同埋ching們有冇師傅介紹?想操吓私家車

可以傾, 主要都要上公路行下, 行下山路, 再去玩下泊車

有沒人試過？ 睇佢個FB 好似好勁

好多巴打試過
其實快期無分好唔好, 總之人地搞得惦比到期你

巴打有冇師傅介紹吓

自己搶la.

師傅就唔介紹啦
接既都唔算多, 又要就師傅教晒D 考生先抽時間同你補

有朋友有車既話, 叫朋友坐隔離睇你揸都一樣得

補鐘簡直on9 同浪費錢 個師傅只係unun腳係到游車河 你揾個識渣車既fd陪你 你請人食飯好過比班仆街賺啦

星期五考永孝街，有咩要注意？

唔該兩位ching

諗緊呢期係咪個個考路線3， 相對短過1， 2

最難係試埸轉出嚟個下
勁多死車

遲你兩星期考

我第二次考喇 一考隻左腳就係咁震

上次都係永孝？

當車住朋友遊車河囉

上次考油塘，怕唔熟永孝街啲路

我覺得油塘難啲
youtube睇片要左兜右兜

永孝街淨係兜圈

油塘學耐咗覺得又唔太難，雖然肥咗

我淨係考丙部
Btw thanks ching

棍van 學左10個鐘 都唔太熟 手脚慢
但師傅約極都約唔到 過幾日就考
有冇巴打有補鐘師傅 緊急介紹 想揾車練

重有幾日, 學得10粒鐘...
改期換師傅算啦

運吉處建議係30個鐘 改期啦

個師傅仲話 得啦得啦
但我真係唔熟 佢應該都係想袋多次租車錢
巴打們有冇補鐘師傅介紹 呢幾日都補既話 應該ok
而且延期要7日前？聽日去改唔改得切 11月1號

好似一延期就排隊尾

上網睇 話要七日前改
我11月1號考 聼日去唔知改唔改到

上星期沙駕1 take pass
3日後去左拎P牌，然後岩岩揸出街，好不安，揸到60都比人話慢，比後面車逼

唔好以為拎到幾舊水出黎就咁易搵到補鐘
臨急臨忙
無師傅係全職做補鐘
佢地都係咁岩呢日某個時段無學生先比你補
有學生既話一定係自己學生優先

你要試既外面有師傅POST, 自己打去摸門鐘

你真係踏正唔夠7日先上黎問真心ON9

1. 你可以缺席再買路票
2. 你可以缺席, 用醫生信改期

但點都好都會去左隊尾, 即係幾個月後

所以3. 是但去揸一轉肥左玩快期, 嘔多N堂比師傅+租車

睇咩路啦, 高速公路揸60緊係死得人
係市區揸60就會太快

高速起碼都限70-80, 你揸60真係拉龍嫁

揸咩路行60？

其實新牌仔頭三幾次出街最好有人跟車，可以夜晚去下工業邨嗰類少車地帶，試下路面環境先，順便練下泊位

平時搭車嘅話亦可以留意多啲路面環境，睇下其他車嘅走法，例如cut線前嘅來勢、點入/出迴旋處，甚至路面上有咩痴線嘢，等第時揸車自己可以防備下

揸吐露港公路
第一次揸，架車都未熟手位
下次會揸好啲喇

聽日考培正 有無咩要注意
無乜信心

p仔唔係唔可以揸高過70？

－月考留名

無知一問，星期六日咩時間可以學車？

屌拿星 啱啱元駕考試臨返去學院條路有個清潔工人係行人路上面掃地，跟住我駕車就駛到佢1個車位內佢突然行落黎掃 ，跟手個師傅即時急停。

好彩係模擬考試 嚇死人

61577369 whatsapp佢
我學車師傅個秘書台

我都試過A柱有人衝出黎我睇唔到比師傅踩定
chok到飛起

考澤安南昌街落斜條闊路果陣如果有巴士埋站應該係停係路中間定係打左燈跟佢尾停車
好驚肥不顧及其他道路使用者

個師傅話最好停定/cut線 唔係就等於唔注意駕駛安全 心諗wtf 考試真係睇運

油塘3線 1take pass
多謝咁多位巴打嘅提示

忠義街私家車有咩要注意

琴日第二次考培正pass 左，都係出試場嗰個轉彎位要小心，望清楚無車先好出

你...中文能力正唔正常
我話條路「限」70-80...
無叫你揸80
但數學上我相信70都快過60

吐露港行60 真係未比人屌過
如果警察經過會截停你嫁

講真，手位都未熟就上公路真係攞自己（同人哋）條命嚟玩

同埋高速你就算開70都會被人推死，極其量行一個唔會阻街嘅速度喺慢線碌下算（呢句你要自己參詳下）

最好等 如果夠闊都可以過 但考試就算了

同埋係咪要閘中間出..唔係好易上膊?

我想問巴絲知唔知邊到有得買交通御守 有朋友今日考車 希望佢考到送俾佢

日本神社買先靈.

慘

其實考車應該去求考試/讀書個d.

我覺得佢會考到 所以送交通御守俾佢
佢今日兩點培正道

係，可以扭右少少出，同埋左右睇下有冇路人先溜前，肩到閘門並排就停然後望右睇車

無計 番屋企一定經高速

下次揸快啲囉

已經專登揀夜晚11.幾先揸翻去廢事影響人

上星期仲係學神講緊最多揸4、50咋

冇野做係天光道睇緊人地考牌

同你一樣今朝油塘3線 1 take pass

你識講自己咁新重行吐露港
夜晚多人飛車, 你揸60頂L住你好危險嫁
D仆街飛車手隨時撞埋你度

唔行公路都得嫁
慢D有燈位姐
你當操車唔洗貪快

不過唔行吐公，就只有早少少出發行埔公
夜晚嘅埔公都好多人飛車，越線都係家常便飯

一入夜好多地方都多飛車黨
我成日夜晚行清水灣道番將軍澳都比電單車黨撩

但見佢後面坐住條熱褲小妹妹露半邊股黎望下又幾大方

閘口有兩個坑渠蓋, 軚一定唔可以碌過佢地,偏右少少出, 膊頭到閘口望左右安唔安全, 祝成功

岩岩Google map睇左
係咪閘前閘後個兩個正方蓋? 車係兩個蓋右邊出? 咁好似都幾右下

我都無乜信心...應該都要考多次....

3線係仁宇圍？

迴旋處直上高超道

月頭肥左油塘 上左4堂聽朝考澤安道 好不安

石蔭都肥得係咪垃圾

呢條線好似係最易pass

你行邊條路？ 衰咩先？ 有sir 唔鍾意人1take pass

會知係第幾次考架咩

著短裙係咪有分加？

聽日考永孝街，有無咩最後提點

靚女著短裙直接pass

早兩日平日响油塘11點左右練左轉
都幾多車下
11月頭2點幾考油塘
唔知有無巴絲知 呢段時間多唔多車
一多車就怕

試過幾次二三點學車都塞到hihi
最慘係大本型出面塞車,瘋狂做斜路起步

新手黎緊想考車牌 棍波 師兄們有咩建議

係偏右架，如果唔係一扭就撞 你一入去就會見到兩個坑渠蓋，一前一後

咁大獲
之前都係星期六日學
直至早兩日平日學 感覺個路面同六日好唔同
聽埋巴打咁講 安已不

恭喜曬

係咪欣榮街果頭？

聽日考跑馬地丙部
重考大壓力過第一次考好多

覺得自己點？

上次係衰超越物體冇留意交通情況
可能望盲點唔夠認真

再補堂時師傅話我控制架車係冇咩問題
自己揸車時都覺得幾smooth
只係好擔心聽日如果再肥既話，會唔會唔再考

起步慢跟住啲廢老又衝出嚟

聽日澤安考1045

師傅啱啱打比我話要入院可能借唔到車 話搵另一個師傅借車 完全訓唔到 有冇手足試過呢啲情況

我考前一堂師傅賣左部車

唔係掛 咁考前有冇得試下新車？

唔怕煩
架車唔係跟人, 有保險就得啦
揾個有車牌借條匙駛去試場
之後果個人拎返番去都得啦

每個車既保養質素都唔同
摸清楚手掣，break同極力紙摩擦點鬆緊

好似要有埋c fu 牌...
再唔係係考場搵岩岩考完借

我上次考 轉左c fu
個油門輕輕力都上得好快
第一堂個陣好唔慣

考試先黎換車 士氣多得佢唔少

一路直行 唔係上大斜路果條
衰燈位踩線 唔係就pass左了

問題唔大，極力子同油門留意下就ok
我考果次同時間都有個人借我師傅部車考
第一次一樣係咁樣pass

梗係考 考到得

惟有考試前試一試架車，兜多一兩圈，習慣下個油門、迫力、極力子同手掣，儘可能試多兩次斜路起步，順便校埋櫈同鏡，到時就平常心當自己第一堂咁揸
祝你考試順利

希望你師傅冇事

其實你已經知道自己上次衰乜，今次考就特別留意返呢點，何況你師傅都話你操控上冇咩問題，咁小心啲就可以，其他嘢留返考完先再諗

考試加油

考澤安=考大埔線 加油

今日做完駕院個模擬考試
泊車衰到貼地

其實駕院都幾狗 首先我報智尊課程 應該一直同一導師 但我d導師就轉黎轉去
我話我泊車唔熟但又無得練 話考試時間唔比人練
堂本身已經唔多 有好多堂都無練過泊車

同一個師傅好難夾時間. 個d乜野智尊課程不如慳返d錢.

好多試場日頭唔俾學車入, 你嘈都無用.

求報告

上堂無練泊車咁奇怪?
唔係標準每堂練1-2次?

但我都同意駕院係好賤
我之前智專一樣經常轉師傅
原因係師傅唔得閒, 搵人代課

有成2個星期無練過泊車
我一星期一堂（2節）

智專應該唔會成日轉師傅，會唔會個師傅太多人簡
同埋我都係臨考前兩星期先學泊車同窄位調頭

你邊間駕院？沙田？元朗？

咁多人駕院？
堂堂用唔同車唔驚佢地派架閪車比你地咩

告得到既應該神早比人告左
呢d事成日都發生

8實習課堂由主任導師聯絡編排上課時間，由學習至考試期間主任導師及車輛的編配原則上將盡量以指定方式安排。惟有關安排或需配合實際情況或其他不可抗力之因素而作出調整。

佢玩晒

肥左丙

鴨脷洲

肥咩？

肥乜呀 不過合格左一半都好呀

再考！再接再厲

第二次考 澤安肥左
好撚好撚灰

過死車冇打燈

你肥乜呀咁

今日考緊個陣有架自動波學van低速行駛頂撚死我

過死車冇打燈就肥左我了

白雲街？下次記住
不過希望你抽返澤安 澤安易考 又差唔多一定係大埔道
又無禁區咁制

多謝巴打

不注意交通情況

我都係澤安畢業
有信心就快期再考

重考想報駕駛學院 有無巴打知咩價錢 最平個隻上幾堂就ok

俾考官Dup?

無dup到 我連佢幾時肥我都唔知

澤安唔係3條路都冇禁區咩

第1次肥丙好正常，仲要用唔係學開果架考，下次pass埋就拎得P

拎快期要意見可以講聲

我又係肥呢個 都係無dup到我

無得真係入閘 同 出閘囉 好驚撞閘

可能做戲做得唔夠

有意拎快期

月頭第一次肥 夠15日就排快期 即拎到快期 今朝考肥埋

Push

之前有fd試過重考報6堂跟住連埋租車其他嘢要4千幾(好似係)

快期自己拎?
我都等緊

鴨駕根本ON9
地方細學生多
師傅出份糧又唔洗同你急

條線全港最易但合格率不外如是

如果快期自己搶, 跟返原本街師傅要租車1600
上10堂 2400
已經都4000 不過上多d 堂
part B pass 左
可以當操車, 練泊位

所以諗緊報唔報樓上話李健3.5k 連6+1堂有快期
跟返自己師傅可以學多幾堂

1145 澤安肥第二次丙部，大埔道，出左大埔道深水埗左轉白田果個彎話我2線轉1線冇望鏡，黑人問號圖

如果本身個師傅唔係差嘅話，跟番自己師傅應該冇壞，只係搶快期要自己搞

起碼唔係屌果隻囉
不過hea 撚到,有d 野收埋唔講
雖然堂遊車河, 練下車

上左50堂, 佢臨尾先話隻左腳唔好放係迫力子, 以免誤會
50堂先執人壞動作

條友擺明揼波鐘
好多野其實靠自己睇片同平時自己經驗

如果係咁，我自己覺得換個師傅會好d

駕院應該有自己既泊車場架喎, 你邊間呀?

會唔會係日頭有人考試所以唔俾入

我諗係唔想塞車

由報名筆試開始睇呢個post ，睇到今日天光道棍van 1 tick pass ，獲益良多

見有巴打上50堂（每堂45分鐘？），我駕院個plan先得15堂，咁咪差好遠

棍定自

如果用曬所有考試位都剩係要等位姐

我果陣鴨脷洲, 你邊間

我資質問題
而且又有時間, 咪當操多d 熟d 囉

點知都衰自己, 死左兩次火

自van

我學沙駕，沙駕嗰邊除咗考試泊位場，旁邊仲要有4至5個練習場學泊位同調頭

係, 考試果幾粒鐘
D泊車位留晒比考試
剩低1個比 下個鐘考既考生排隊練習

個考官知唔知我地上過幾多堂？

都好, 睇下搶唔搶到快期然後睇下個以前巴打提過既鵬師傅有冇位
我份人一定唔受屌, 一定會搏咀

長洲都應該開番個駕院

自動波唔需要摸熟個極力子，相對時間少啲都好合理

上次夜晚無人考試，佢叫我試下d考試位，沙駕有個考試位有少少暗斜

棍都係得17節，老實講資質差d既話一定唔夠時間，上堂見到有個就黎考試既，掉完頭轉彎出黎騎左上膊

我第三堂出街都覺得會唔夠時間練

same, 齋操路試都覺得唔夠時間

下個禮拜就考啦

就係博我地加鐘

但係通常係臨考先會發現唔夠時間

利申:人辦

因為果個位會係左邊伸出一條支線出黎
所以入去之前要打燈望鏡望盲點
之後轉左彎果陣都要打多次燈
同埋望鏡望盲點

Details plx

個陣比300蚊人搞 好高速度

佢都係直接踩去報名，跟住就等職員通知考期

你果陣搵邊個搞，我搵搞快期個朱sir，搞左兩日都未搞到

駕院通常都係半桶水就上陣應戰
無補鐘既唯有各安天命

好似大家講到駕院咁差 點解去報呢 直接搵街師傅啦

利申 己P 街師傅

距離近

同埋試過約過兩個街師傅，兩個都淨係平日夜晚得閒，跟住就寧願改期搵駕院考，最起碼D師傅會多D時間俾你簡

上年沙駕一take pass
得個貴字
見過其他人話個師傅on99
一係得個屌字 一係唔識教
好彩我果個後生仔師傅好傾又識教
唔係都幾撚悶
不過咁既價錢 係咪真係博得過就你諗你

駕院普遍後生果D係好少少
年紀大果堆屌得勁又唔係點教你

多謝教路..今日一take pass

巴打們求救：你地俾錢人搶快期通常幾多日先搶到？我搵網上面個朱sir Victor Chu，好似又叫Faith Driving，搶左兩日都未有消息

你邊日肥嫁

10月10

當年自己搶

我搵快期王，兩星期前搵佢，第二日有期，今日考到牌了

今日終於考到喇
要多謝喺成和道讓我cut出黎過死車既學神

有時都唔知自己嗰個教得算好定差，無得比較

我都係有次出面補鐘先知原來自己個師傅咁好 。

我之前駕院嗰阿叔師傅教得幾好, 雖則有時會串下你, 但係學到嘢, 有時同佢成程吹水

我駕院嗰個師傅幾好傾，又唔鬧人，最多係會有D hea咁答你，不過佢成日assume你會講一次就識晒

但係補鐘嗰個係直頭一上車就由頭串到你落尾，仲要成程襟電話

恭喜
揸出街先係真正學習，加油喇
好好享受揸車嘅樂趣啦

我個日考之前 學車 見到前面考試車 過左小巴站轉上去 燈位準備轉左 但考官踩停左 唔是係你吧？

咁都算小事 排返快期考返啦

考完棍波van發現張黃紙有好多望鏡項目有細tick
有無巴打可以指導下我

1 除左三手掉頭第二手倒後同L泊後倒後，仲有邊D時候要望中鏡？
2 開車之車係咪都要望左鏡右鏡擰頭睇有無人係車身附近，確認左無人先開車？
3 小路出大路轉右望右左右，洗唔洗擰頭睇盲點？

1 停車
2 係 開車前望2邊

師兄係咪講出左試場直上左轉入大埔道果個位，果個位係好煩，我學車都比師傅屌左好左次
過左燈後要即刻望右鏡同盲點安全先轉入最左虛線
之後要好慢車甚至停車，個師傅話虛線完之前一定要轉到入中線，入唔到就停車等機會，得就打燈望鏡望盲點入中線，之後再做多次先入得最右線，開頭我都做到好亂

師兄, 阿sir 係呢度同我講

沙駕岩岩考完 棍司1take
個人重係好虛

渣VAN同渣自私望鏡好唔同. VAN仔視野闊好多, 渣自私就多D望鏡, 小心D. 私家車中鏡可以望到後邊左右, 補唔小死角位, 勁重要. 坐開紅VAN, 好多都係中鏡痴多塊大鏡. VAN仔因為左右鏡己經夠大塊, 反而中間作用細好多.

1.中鏡 係行車/過線時 都要間唔中望下 另外 Break前最好都望一望

2.開車前 望晒左中右鏡 做到既望埋盲點 再開

3.我會望埋 唔知其他人呢

應該係講緊老人院果到？唔係連過三線果到

棍私都1 take

利申：考棍van揸棍私

考LGV唔洗望中鏡
因為考試係模擬左有貨物阻礙左視線
同樣道理左盲點都係可以唔洗望

聽人講考完棍VAN第一次揸棍私會死火死到仆街
我都諗住遲D考到牌既話搵架棍私補補鐘

棍司吊極力子要到好高架車先去到

開車吊極子 比油 再放手制 架車起步都好慢 成日都比其他車左cut入黎

唔係第一次，係頭兩星期，死到你驚
可能係我廢

不過揸熟咗就好好玩

電油起步唔係應該好快一野爆出去架咩

每次轉波起步極力紙都要吊到勁高?

揸慣咗就好少留意，基本上吊到大概咁高，聽到回咗引擎聲就放哂
不過都係嗰句，每架車嘅油門、迫力、極力子都唔一樣

開車都唔會吊到磨擦點嘅頂，左腳feel到少少震就將右腳由迫力轉去油門，跟手放左腳

之前做學神就冇辦法啦，棍唔棍都預咗被人食位
要再快一係起步餵多少少油（暫不討論傷唔傷車）；一係練熟開車動作，索性唔用手掣

唔用手制好易暗斜溜後 個人就開始亂 就好易死火

暗斜起動架車（唔拉手制） 係咪要印實剎車制 再吊極力子 之後再慢慢放剎車 架車先唔會溜後

學車果陣味試過就去左考牌

味學滿師 應該用錯方法

我懷疑係我開車吊極力子 吊得唔到位 比油又唔放極力子 搞到架車去唔到

1上2 2上3 就可以好快轉到 拎到個感覺

巴打們 想問 棍van報沙駕 自己揾師傅 定用個邊師傅好？

果個位唔係由頭到尾都係左線架咩 邊到要轉線

因為左面會伸出一條你要去既支線

1210，考路線3

想問下有行人係欄杆外向前行（同我一個方向）
我係應該打右燈 cut 右綫 再打左燈 入返原本條綫
咁如果 果陣冇得cut（得一條路or右邊車一直冇斷過）後面啲車又響喇叭 咁我應該照停係度等cut定慢慢跟住佢直至佢入返行人路？
定係話可以行極慢速cut小小（唔夠一個車門）過？

而行人係欄杆外向我呢個方向行緊
我應該打右燈 cut 右綫 再打左燈 入返原本條綫
定係停 等佢過左車尾再行返？

向前行應該等佢行晒先開車最好
如果個官叫你開你先用一波慢慢行

迎面行黎等佢過晒車尾先開車最安全

暗斜起步，唔用手掣都冇話唔得
第一，磨擦點要吊得靚
第二，右腳鬆迫力轉去油門嘅動作一定要快
第三，右腳繼續和油，同時左腳放極力子
聽到引擎回咗聲就代表入波完成

不過初初考完，都係建議唔好怕慢，拉手掣先起步，練熟咗先再試，安全第一

駕院獨立訓練個場係咪同平時泊開唔同 平時學車泊到 獨立訓練就泊唔到

邊間

沙駕個場有D特別，一邊係同考場一樣，一邊係窄好多

A1?

沙駕學車果陣 有兩段小路出大路 都有小小暗斜
沙駕一出門口果段 我拉手制停車比師傅話做乜拉手制 叫我吊住極力子 冇車就拿拿聲出 之後就溜後加死火
重有一段就係多石停車場段路再入果到 呢兩個路口一停定再開車就死火 之後師傅就黑面

你考試當然小心好, 等好過後邊抽頭, 肥個個係你.

黃燈位你小心渣太快衝燈變速. 香港考試50己經係頂. 除非好近轉燈, 否則9成會過唔切變衝燈肥.

d燈位渣多幾圈你會預到夠唔夠時間架LA.

考試心急多數衰. 等下唔使死.

老老柒柒喺高速60 70冇乜分別

P牌上高速最多唔係行70咩

過多2堂你推返巴士轉頭都得
通常燈位臨到前轉2波
同時右腳放定break以防隨時停
如果就到白線仲係綠就比大少少油去

如果高速公路慢線行60會唔會比人屌
好驚

好正常, 你新手起步快極有限. 點解你咁介意俾車過頭? 而家又唔係鬥快.

我第一個師傅寸寸貢, 又show off 2波起步, 渣van都係起步慢, 之後偷2波俾油先追到d私家車.

你新手仲要留一手轉2波, 轉波個下又慢小小, 慢過d自動波巴士好正常.

又無話介意既，d車係咁過你感覺有d怪者
其實都預左

絕對有理由相信香港10個學車, 有8個考試個日都做唔到你講個D動作.

唔好話壓巴士, 俾架巴士壓線唔驚青, 識收慢讓架巴士行先己經PASS左9成. 心雄壓巴士, 小心肥超速

會, 肯定屌到你飛起, 同埋除非有車龍集體行60. 否則High way行60本身係一件好危險既事. 你P牌拎右線行70~80算la.

d車係咁過你係好正常, 因為人地踩一踩油就50~60咁去. 但你學車考試最高速只係俾行到50. (香港巿區一般路面max係50.

你唔俾車過代表你好大機會己經over speed.

屌唔見左個學牌駕駛執照 係咪又要office hr 去運輸署搞過

我見架巴士車尾打左燈我先收油，家陣諗番佢係有壓埋黎，不過又唔覺c fu有落break

右線70~80

啱

練多幾圈，留意下邊啲燈係長綠，邊啲係短綠，咁自己可以有啲預算
如果係T/十字路口可以留意埋其他路口嘅人像燈，有時會有hints，見到眨緊就自己執生

其實高速黎講行60～70仲危險過跟牌行

係

自動私家車

有冇人知viutv又要威又要戴頭盔單野到底係點同咩事? 某教車師傅輕頭比人係九龍塘貼埋單張批鬥

直頭*

viutv又張個果集下埋架

個人經驗: 回軚就應該係轉晒彎見到直路，跟住望到最遠嚟回。轉軚就通常係你左/右望見到路口出現先開始扭軚，同埋左軚通常會扭多通右軚。

有錯勿小

冇俾考官踩停 但佢有問我點解唔去埋 話車頭踩晒線
快期好似好難排？
諗緊俾唔俾錢啲人排 但成三舊水淨係排個快期
同埋係咪冇可能抽番石蔭架喇
石蔭我對條路線好有信心
忠義街/培正道 睇啲學車片都已經好難咁

係lor 睇唔返個集

我之前係培正fail 轉黎成石蔭
石蔭真係易o的既 但衰多老人家衝出黎姐

路條係random
你之前上左幾多堂？

我轉路試 上多左4堂 （8節） 先覺得熟
睇你覺得今次係唔係真係衰唔小心
如果唔係就最好排慢期 上多幾堂先考
因為考一考又4000蚊
寧願上多幾堂先再考 萬一又fail 又要租車
租車都1600 （差唔多都3堂價錢）

我都係車頭直左回軚就OK..轉彎就睇鏡位對正個彎既圓心就扭軚...
到彎前收慢小小轉..慢慢攞軚..攞直左再俾小小油出...
不過真係好抽象...轉多幾堂會感覺好啲..

有錯勿小x2

屌佢老味第一堂個半鐘個師傅比我行左十鳩幾米炸
第二堂純轉左 第三堂齋轉右
最後自己主動補返兩個鐘先渣得曬三條路試線

有沒ching 一做錯一個step 個人亂左之後d 野就亂咁黎🤦🏻‍♂️🤦🏻‍♂️🤦🏻‍♂️

拎右線行
一般情況唔係拎左線行咩

熟能生巧 以前都係咁

p 牌想渣下車拎實地經驗
你地會點做?? 租車的話 會揸邊度

石蔭真係好易 咁我咁都肥得真係 唉
我其實上左好多堂架 上左30幾節 但懷疑一開頭俾師傅dum波鐘 入試場入左6次 第三四次已經開始熟晒路線 所以對條路線我真係有十足把握
控制架車都冇咩問題 係睇鏡唔夠多咁
我想快啲考左佢
對條路線熟唔熟我唔擔心
擔心果啲小路出大路要讓車、要等左右都冇晒車先出得車、紅綠燈過唔過、黃格仔過唔過果啲先驚
因為練幾多都冇用 臨場有咩變化要自己執生

我等一堂連軚盤都無掂過
之後兩堂都係係九龍塘兜圈齋9轉

上30節咁多

我考果陣考牌官臨時改路線都打左個突 平時練車多d考慮埋其他駕駛者 留意下自己係第幾優先使用 唔熟路就慢車望遠 比多d駕駛意識 做戲做全套 呃到考牌官就當你贏架啦

打錯, 左線

自己抽LA, 幾日應該抽到.

我都俾第一個垃圾師傅扼鐘扼左30節.

學車個陣俾佢屌到真係唔好學個隻. 考試定過枱油.

D師傅越屌得多, 即係你自己意識同控車既時間越少. 點會學到野.

利伸: 2 TAKE PASS.

u turn同倒車就真係要睇番師傅教你點攞個參考點，始終人人唔同

我自己就叫個fd陪我兜吓其他試場嘅路，佢成日話條條考線都有伏位，見識吓冇壞

唔可以咁諗 我都識幾個fd fail 石蔭 pass 培正
其實排慢期都唔你好耐 兩個月度姐
快期我都試過抽到 但一個星期後 我怕無c fu book堂同車 最後我都係放棄快期排慢期

你平日學車嫁？ 試場都入左咁多次？ 我都係考個朝 個cfu 渣一次入去俾我睇咋

佢應該打錯啫

打錯, 拎左線. 自隊

而家拎牌最快紀錄仲係咪三個工作天

P牌好難租到車
最簡單都係問朋友借啦

仍然係3日

其實係接近40節
因為師傅次次都俾我係九龍塘揸去石蔭同埋揸番九龍塘
我都有個錯處係讓左轉彎既車行先
考官即刻出聲問我點解唔去 你要搞清楚個道路優先權先得架

我見上網啲人話抽成個月
唔想等咁耐 想快啲了斷

我師傅唔屌人
可能我冇咩錯 但佢係好老既師傅 可能冇咁好中氣屌我

平日假日都有
慢期成兩三個月 唔想拖咁耐 想趁仲讀緊書拿拿聲考左個牌佢
可唔可以要左期先搵師傅 搵唔到先唔要

咁你要去俾左510蚊先知exactly 時間同地點

街市個位？

人地讓你的話 地下應該有2條虛線或實線架喎

我自己3日抽到. 有小小IT知識, 識用browser cache晒d input己經夠做.

我個陣都係拎左快期, 再找先傅補鐘. 補6節日頭攪掂.

貨van 睇個泥擋 唔知你部車有冇marking

有啊

咁好姐
其實你係咪都扭到盡架喇
幾時回鈦 係睇上面marking 幾時掂搏底
一掂到就有幾多右鈦扭幾多
跟住下面marking 掂搏底就停車

講得唔清楚

我倒入去ok 問題係出返嚟 搵唔到timing回

要吊住極力子出
慢慢出 就知幾時係回直左架喇

肥左三次路試一次泊位
20牌真係好難考

好多人都話衰係無啦啦有人衝出馬路
其實咁樣除左要做到即時停車之外
仲有咩方法先可以唔肥？

快過考官dup停

只要見到路人好近路邊或者你憑佢既動作估佢可能想行出黎
你都要即刻收慢作好停車準備
你收慢左 = 你踩停既時間多左
你車速快, 考官一定快出黃金腳
你慢車佢都可能比多零點幾秒你

貨櫃車？

其實真係見人想衝馬路就收慢車速
仲要望住佢
隻腳放係BREAK度
預備佢突然衝出黎可以急剎

一般係車同車中間個D人都唔會見到. 見到想衝你收慢, 有好大機會俾考官話你分唔清楚優先權.

其實比較好既做法係盡量開快D, 逼D傻西唔好衝. 你收油反而俾機會D盲毛覺得你慢衝出黎.

不過有盲毛真係好不利, 做乜都死.

我一般就收油 腳放break面
萬一dup車都唔會油門當break